quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения вещественных чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какая библиотека используется для работы с массивами?',
        'options': ['asyncio', 'aiosqlite', 'numpy', 'aiogram'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Как называется функция, которая используется для вычисления ошибки в модели машинного обучения?',
        'options': ['Функция активации', 'Функция потерь', 'Функция плотности вероятности', 'Функция распределения'],
        'correct_option': 1
    },
   
    {
        'question': 'Какая библиотека используется для работы с графиками?',
        'options': ['matplotlib', 'pandas', 'random', 'keras'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какая библиотека используется для работы с датсетами?',
        'options': ['matplotlib', 'pandas', 'random', 'keras'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Что такое нейронная сеть?',
        'options': ['Алгоритм сортировки', 'Модель машинного обучения', 'База данных', 'Протокол передачи данных'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Как называется процесс, в котором нейронная сеть подгоняет свои параметры, чтобы минимизировать ошибку на обучающих данных?',
        'options': ['Регрессия', 'Оптимизация', 'Тюнинг', 'Регуляризация'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Как называется метод предотвращения переобучения в нейронных сетях, который заключается в случайном отключении некоторых нейронов во время обучения?',
        'options': ['Dropout', 'Batch normalization', 'Gradient clipping', 'Data augmentation'],
        'correct_option': 0
    },
    # Добавьте другие вопросы
]